[
    {
        "question":"من كم لون يتكون قوس قزح",
        "correctAnswer":"٧",
        "answers":["٥","٨","٦","٧"]
    },
    {
        "question":"ما هي عاصمة إثيوبيا؟ ",
        "correctAnswer":"أديس أبابا",
        "answers":["نواكشوط","أديس أبابا","موروني","مقديشو"]
    },
    {
        "question":"كم عدد أحرف اللغة الإنجليزية؟ ",
        "correctAnswer":"٢٦",
        "answers":["٢٧","٢٤","٢٦","٢٥"]
    },
    {
        "question":"ما هو أصل جبنة البارميزان؟ ",
        "correctAnswer":"إيطاليا",
        "answers":["فرنسا","إيطاليا","سويسرا","ألمانيا "]
    },
    {
        "question":"ما هي أكبر هضبة في العالم؟ ",
        "correctAnswer":"هضبة التبت",
        "answers":["هضبة التبت","هضبة الجولان","هضبة ديكان","هضبة الأنديز"]
    },
    {
        "question":"من هي أول امرأة فازت بجائزة نوبل؟",
        "correctAnswer":"ماري كوري",
        "answers":["ملالا يوسفزي","عادا يونات","ماري كوري","إلينور أوستروم"]
    },
    {
        "question":"أين تم افتتاح أول بنك للدم في العالم؟",
        "correctAnswer":"نيويورك",
        "answers":["الأندلس","باريس","نيويورك","لندن"]
    },
    {
        "question":"ما هي الدولة التي اشتهرت بالسوشي؟",
        "correctAnswer":"اليابان",
        "answers":["اليابان","الصين","كوريا","فيتنام"]
    },
    {
        "question":"ما هو أعلى جبل في العالم؟ ",
        "correctAnswer":"جبل إيفرست",
        "answers":["جبل إلبروس","جبل إيفرست","جبل كليمنجارو","جبل دينالي"]
    },
    {
        "question":"ما هي أكبر قارة في العالم من حيث المساحة؟ ",
        "correctAnswer":"قارة آسيا",
        "answers":["قارة أوروبا ","قارة آسيا","قارة أفريقيا ","قارة أمريكا الجنوبية "]
    },
    {
        "question":"ما هو أعلى شلالات العالم؟",
        "correctAnswer":"شلالات آنجل",
        "answers":["شلالات آنجل","شلالات نياغارا ","شلالات الراين","شلالات فكتوريا"]
    },
    {
        "question":"ما هي أكبر دولة في العالم من حيث المساحة؟",
        "correctAnswer":"روسيا",
        "answers":["الهند","كندا","الصين","روسيا"]
    },
    {
        "question":"ما هو البحر الذي يفصل بين دولتي تركيا واليونان؟",
        "correctAnswer":"بحر إيجه",
        "answers":["بحر إيجه","بحر قزوين ","البحر الأبيض ","البحر الأحمر "]
    },
    {
        "question":"ماذا يُسمى كوكب المريخ؟ ",
        "correctAnswer":"الكوكب الأحمر",
        "answers":["الكوكب المتجمد ","الكوكب الأبيض ","الكوكب البعيد ","الكوكب الأحمر"]
    },
    {
        "question":"كم يبلغ عمر الأرض",
        "correctAnswer":"٤.٥ ملايين سنة ",
        "answers":["٥ ملايين سنة","٤.٥ ملايين سنة ","٣.٥ ملايين سنة ","٤ ملايين سنة"]
    },
    {
        "question":"ما هما العضوان اللذان يستمران بالنمو طوال حياة الإنسان؟ ",
        "correctAnswer":"الأنف والأذن",
        "answers":["اليد والقدم ","الكبد والطحال ","القلب والرئة","الأنف والأذن"]

    },
    {
        "question":"ما هي المادة التي تُشكّل 80% من حجم دماغ الإنسان؟ ",
        "correctAnswer":"الماء",
        "answers":["الأحماض الأمينية","الدم","الشرايين","الماء"]
    },
    {
        "question":"ما هو الغاز المشهور بغاز الضحك؟ ",
        "correctAnswer":"أكسيد النيتروس",
        "answers":["اكسيد النيتروس ","أكسيد النيتروس","النيتروجين","الهيدروجين"]
    },
    {
        "question":"من هو مُخترع المصباح الكهربائي؟ ",
        "correctAnswer":"توماس أديسون",
        "answers":["توماس أديسون","نيوتن","اينشتاين","باسكال"]
    },
    {
        "question":"ما هو عدد كواكب المجموعة الشمسية؟ ",
        "correctAnswer":"٨ كواكب",
        "answers":["٨ كواكب","٩ كواكب","٧ كواكب","١٠ كواكب"]
    },
    {
        "question":"من هو مُكتشف الدورة الدموية؟ ",
        "correctAnswer":"وليام هارفي",
        "answers":["تشارلز بست ","وليام هارفي","ابن النفيس ","ابن الهيثم"]
    },
    {
        "question":"ما هو أكثر عنصر كيميائي متواجد في جسم الإنسان؟ ",
        "correctAnswer":"الأكسجين",
        "answers":["الكالسيوم","البوتاسيوم","الأكسجين","الهيدروجين"]
    },
    {
        "question":"ما هو شكل مجرة درب التبانة؟",
        "correctAnswer":"حلزوني",
        "answers":["حلزوني","دائري","لولبي","كروي"]
    },
    {
        "question":"ما هو الجهاز الذي يستخدم لقياس الرطوبة؟",
        "correctAnswer":"الهيجروميتر",
        "answers":["فيسكوميتر","الفولتميتر","الثيرموميتر","الهيجروميتر"]
    },
    {
        "question":"لماذا تختلف ألوان النجوم؟",
        "correctAnswer":"بسبب اختلاف درجات حرارتها",
        "answers":["بسبب اختلاف درجات حرارتها","بسبب اختلاف حجمها ","بسبب اختلاف نوع غلافها الجوي","بسبب اختلاف نوع تربتها"]

    },
    {
        "question":"ما الغاز الذي يمتص الأشعة فوق البنفسجية في الغلاف الجوي؟",
        "correctAnswer":"غاز الأوزون",
        "answers":["غاز الأوزون","غاز ثاني اكسيد الكربون ","غاز الميثان","غاز الأكسجين"]
    },
    {
        "question":"ما هو الغذاء الأساسي لثلث سكّان العالم؟ ",
        "correctAnswer":"الأرز",
        "answers":["الأرز","الخبز","البقول","اللحوم"]
    },
    {
        "question":"ما هو العنصر الغذائي الذي إن توافر في الحليب أصبح الحليب غذاء متكامل العناصر الغذائية؟",
        "correctAnswer":"الحديد",
        "answers":["البوتاسيوم","الكالسيوم","الحديد","المغنيسيوم"]
    },
    {
        "question":"ماذا يُسمى صغير الضفدع؟ ",
        "correctAnswer":"شرغوف",
        "answers":["مبسوط","مخلوط","شرغوف","شعفوط"]
    },
    {
        "question":"ما هو أكبر حيوان في العالم؟ ",
        "correctAnswer":"الحوت الأزرق",
        "answers":["الحوت الأزرق","القرش الأبيض ","التونة","التونة"]
    },
    {
        "question":"ما هو أسرع حيوان بري في العالم؟ ",
        "correctAnswer":"الفهد",
        "answers":["الثعلب","الفهد","الضبع","النمر"]
    },
    {
        "question":"ما هو أطول حيوان في العالم؟",
        "correctAnswer":"دودة بوتلاس ",
        "answers":["الحوت الأبيض ","افعى الكوبرا","دودة بوتلاس ","دودة الأرض"]
    },
    {
        "question":"أيّ قارة تعيش الزرافات في البرية؟",
        "correctAnswer":"قارة أفريقيا",
        "answers":["قارة أفريقيا","قارة آسيا ","قارة أوروبا","قارة امريكا الجنوبية "]
    },
    {
        "question":"أي نوع من الحيوانات تنتمي الدلافين؟ ",
        "correctAnswer":"الثدييات",
        "answers":["الغضروفيات","الثدييات","البحريات","البرمائيات"]
    },
    {
        "question":"ما هو أكبر أنواع القطط في العالم؟ ",
        "correctAnswer":"النمر",
        "answers":["الأسد","الفهد","النمر","الضبع"]
    },
    {
        "question":"ما هو الحيوان الذي لا يمتلك هيكلاً عظمياً على الإطلاق؟",
        "correctAnswer":"قنديل البحر",
        "answers":["دودة الأرض ","قنديل البحر","الأفعى","الحصان"]
    },
    {
        "question":"ما هو الحيوان الذي لا يصدر أي صوت؟",
        "correctAnswer":"الزرافة",
        "answers":["الزرافة","الفأر","فرس النهر","الحيوان الوحشي"]
    },
    {
        "question":"ما هو الطائر الذي يضع أكبر البيض في العالم؟ ",
        "correctAnswer":"النعامة",
        "answers":["البطريق","النعام","النعامة","البط"]
    },
    {
        "question":"ما هي أسرع المخلوقات البحرية؟",
        "correctAnswer":"سمك التونة",
        "answers":["سمك التونة","القرش الأبيض ","القرش ابو مطرقة","الحوت الأزرق"]
    },
    {
        "question":"ما اسم العملية التي يُنتِج فيها النبات طعامه؟ ",
        "correctAnswer":"البناء الضوئي",
        "answers":["النمو","التنفس","الهضم","البناء الضوئي"]
    },{
        "question":"ما اسم الجزء الذكري المسؤول عن التكاثر في النبات؟",
        "correctAnswer":"السداة",
        "answers":["التويج","السداة","المتاع","الكأس"]
    },{
        "question":"ما عدد حواف المكعب المستقيمة؟ ",
        "correctAnswer":"١٢",
        "answers":["١١","١٢","١٠","٦"]
    },{
        "question":"من هو القائد الإسلامي الذي انتصر على التتار والمغول وهزم هولاكو؟ ",
        "correctAnswer":"سيف الدين قطز",
        "answers":["سيف الدين قطز","صلاة الدين الأيوبي","خالد بن الوليد","سيف الدين الحمداني"]
    },{
        "question":"من هو أول من قام بصكّ النقود عند العرب؟ ",
        "correctAnswer":"عبد الملك بن مروان",
        "answers":["محمد الفاتح","صلاح الدين الأيوبي","عمر بن عبد العزيز","عبد الملك بن مروان"]
    },{
        "question":"من هو الملك الفرعوني الذي قام ببناء تمثال أبي الهول؟ ",
        "correctAnswer":"الملك خفرع",
        "answers":["الملك رمسيس","الملك تحتمس الأول","الملك نفرتاري","الملك خفرع"]
    },{
        "question":"متى وقعت الحرب العالمية الأولى؟",
        "correctAnswer":"عام ١٩١٤م",
        "answers":["عام ١٩٤٦م","عام ١٩٤٥م","عام ١٩٢٠م","عام ١٩١٤م"]
    },{
        "question":"متى وقعت الحرب العالمية الثانية؟",
        "correctAnswer":"عام ١٩٣٩م",
        "answers":["عام ١٩٣٩م","عام ١٩١٤م","عام ١٩٢٠م","عام ١٩٤٥م"]
    },{
        "question":"متى فُرض الصيام على المسلمين؟ ",
        "correctAnswer":"٢ هجري",
        "answers":["٢ هجري","١١ هجري","٣ هجري","١٠ هجري"]
    },{
        "question":"ما هي السورة التي تسببت في إسلام الصحابي الجليل عمر بن الخطّاب",
        "correctAnswer":"سورة طه",
        "answers":["صورة آل عمران","سورة الكوثر","سورة البقرة","سورة طه"]
    },{
        "question":"من هو آخر صحابي توفي من العشرة المبشرين بالجنّة؟ ",
        "correctAnswer":"سعد بن أبي وقاص",
        "answers":["أبو بكر الصديق","عمر بن الخطاب","علي بن أبي طالب","سعد بن أبي وقاص"]
    },{
        "question":"من هو النبي الذي كانت معجزته إحياء الموتى؟",
        "correctAnswer":"عيسى عليه السلام",
        "answers":["عيسى عليه السلام","موسى عليه السلام","ابراهيم عليه السلام","داوود عليه السلام"]
    },{
        "question":"في اي مدينة تقع ساعة بيج بين الشهيرة؟",
        "correctAnswer":"لندن",
        "answers":["بوخارست","امستردام","باريس","لندن"]
    },{
        "question":"الي ماذا يشير مصطلح الذهب الاسود؟",
        "correctAnswer":"النفط",
        "answers":["البحر الأسود","النفط","الثقب الأسود","الكولا"]
    },{
        "question":"من بين الكائنات البحرية صنف العلماء احداها بالأكثر ذكاءاً فما اسمه؟",
        "correctAnswer":"الدولفين",
        "answers":["التونة","الفقمة","الحوت","الدولفين"]
    },{
        "question":"يوجد بجسم الانسان ما يسمي بالجيوب الانفية ضمن قائمة اعضاء الجهاز التنفسي لدى الانسان فما عدد هذه الجيوب؟",
        "correctAnswer":"ثمانية جيوب",
        "answers":["خمسة جيوب","ستة جيوب","سبعة جيوب","ثمانية جيوب"]
    },{
        "question":"يوجد حيوان مفترس إذا اصابه الجوع أكل صغاره فما اسم هذا الحيوان؟",
        "correctAnswer":"النمر",
        "answers":["الفهد","الثعلب","الضبع","النمر"]
    },{
        "question":"يتم ترتيب وتصنيف الدول العربية من حيث المساحة فما هي الدول الاصغر مساحة؟",
        "correctAnswer":"البحرين",
        "answers":["البحرين","قطر","لبنان","الأردن"]
    },{
        "question":"ما هي السورة المدنية الاطول في عدد آياتها؟",
        "correctAnswer":"سورة البقرة",
        "answers":["سورة التوبة","سورة النساء","سورة آل عمران","سورة البقرة"]
    },{
        "question":"من يتحمل العطش أكثر من الجمل ؟",
        "correctAnswer":"الزرافة",
        "answers":["الأفعى","الضبع","الحرباء","الزرافة"]
    },{
        "question":"ماأسم المضيق الذي يربط البحر الاسود ببحر مرمره ؟",
        "correctAnswer":"مضيق البسفور",
        "answers":["مضيف جبل طارق","مضيق بنما","مضيق باب المندب","مضيق البسفور"]
    },{
        "question":"كم قلب للاخطبوط ؟",
        "correctAnswer":"ثلاثة قلوب",
        "answers":["ثلاثة قلوب","قلب","قلبان","اربعة قلوب"]
    },{
        "question":"كم عدد السجدات في القرآن الكريم ؟",
        "correctAnswer":"١٥ سجدة",
        "answers":["١٣ سجدة","١٤ سجدة","١٦ سجدة","١٥ سجدة"]
    },{
        "question":"أي من اعضاء الجسم يستهلك 40% من أوكسجين الدم ؟",
        "correctAnswer":"المخ",
        "answers":["الرئة","المعدة","القلب","المخ"]
    },{
        "question":"من أين ينبع نهر النيل ؟",
        "correctAnswer":"اوغندا",
        "answers":["إثيوبيا","السودان","مصر ","اوغندا"]
    },{
        "question":"من كم لاعب يتكون فريق كره السله ؟",
        "correctAnswer":"٥ لاعبين",
        "answers":["٥ لاعبين","٧ لاعبين","٦ لاعبين","٤ لاعبين"]
    },{
        "question":"أين أفتتح اول متحف في العالم؟",
        "correctAnswer":"القاهرة",
        "answers":["القاهرة","تونس","عمّان","بغداد"]
    },
    {
        "question":"ما اسم اقدم مكتبه في العالم العربي؟",
        "correctAnswer":"مكتبة دار الحكمة",
        "answers":["مكتبة دار الحكمة","مكتبة المستنصرية","مكتبة جامعة القرويين","مكتبة الأسكندرية"]
    },
    {
        "question":"كم تبلغ درجه حراره الشمس؟",
        "correctAnswer":"١٥ مليون درجة مئوية",
        "answers":["١٦ مليون درجة مئوية","١٣ مليون درجة مئوية","١٤ مليون درجة مئوية","١٥ مليون درجة مئوية"]
    },
    {
        "question":"ماهي اللغة الرسمية للارجنتين؟",
        "correctAnswer":"الاسبانية",
        "answers":["الأرجنتينية","الفرنسية","البرتغالية","الاسبانية"]
    },
    {
        "question":"ما هو أكبر محيط في العالم؟",
        "correctAnswer":"المحيط الهادي",
        "answers":["المحيط الكبير","المحيط الأطلسي","المحيط الهندي","المحيط الهادي"]
    },
    {
        "question":"من هي أطول الكائنات الحيه عمرا؟",
        "correctAnswer":"السلحفاة",
        "answers":["الزرافة","الفيل","الحوت","السلحفاة"]
    },
    {
        "question":"من هو اول خليفه اموي؟",
        "correctAnswer":"معاوية بن أبي سفيان",
        "answers":["عمر بن عبد العزيز","عبد الملك بن مروان","مروان بن الحكم","معاوية بن أبي سفيان"]
    },
    {
        "question":" عدد دول الاتحاد السوفيتي التي تفككت عنه؟",
        "correctAnswer":"١٥ دولة",
        "answers":["١٣ دولة","١٦ دولة","١٤ دولة","١٥ دولة"]
    },
    {
        "question":"من هو أول منتخب عربي صعد إلى كاس العالم؟",
        "correctAnswer":"مصر",
        "answers":["المغرب","الجزائر","السعودية","مصر"]
    },
    {
        "question":"ما هي أكبر مدينة أفريقية؟",
        "correctAnswer":"القاهرة",
        "answers":["القاهرة","نيروبي","كينشاسا","لاغوس"]
    },
    {
        "question":"تحتوي اللحوم علي العديد من البروتينات فما هو مصدرها؟",
        "correctAnswer":"الأحماض الأمينية",
        "answers":["الكولين","الصوديوم","الأحماض الأمينية","الدهون المشبعة"]
    },
    {
        "question":"ما هو العنصر ذو الفاعلية في الالبان؟",
        "correctAnswer":"الكالسيوم",
        "answers":["الكالسيوم","البوتاسيوم","الحديد","البروتين"]
    },
    {
        "question":"ما هو الفيتامين المسئول عن تقوية نظر الإنسان ؟",
        "correctAnswer":"فيتامين أ",
        "answers":["فيتامين سي","فيتامين ب ١٢","فيتامين ب","فيتامين أ"]
    },
    {
        "question":"كم عدد الأحبال الصوتية في جسم الإنسان؟",
        "correctAnswer":"اربعة أحبال",
        "answers":["ستة أحبال","اربعة أحبال","خمسة أحبال","ثلاثة أحبال"]
    },
    {
        "question":"كم عدد صمامات القلب؟",
        "correctAnswer":"٤ صمامات",
        "answers":["٦ صمامات","٣ صمامات","٥ صمامات","٤ صمامات"]
    },
    {
        "question":"ما هو بحر الظلمات؟",
        "correctAnswer":"المحيط الأطلسي",
        "answers":["البحر الأبيض","البحر الأحمر","بحر العرب","المحيط الأطلسي"]
    },
    {
        "question":"ماهو السبب في ظاهرة المد والجزر؟",
        "correctAnswer":"جاذبية القمر للأرض",
        "answers":["جاذبية الشمس للأرض","جاذبية الأرض للشمس","جاذبية القمر للأرض","جاذبية الأرض للقمر"]
    },
    {
        "question":"اين يوجد جبل الطور؟",
        "correctAnswer":"شبة جزيرة سيناء",
        "answers":["مكة","القدس","اسطنبول","شبة جزيرة سيناء"]
    },
    {
        "question":"ماهي المدة التي استمرت الخلافة العثمانية في حكمه؟",
        "correctAnswer":"٤٠٠ عام",
        "answers":["٣٥٠ عام","٥٠٠ عام","٣٠٠ عام","٤٠٠ عام"]
    },
    {
        "question":"ما اهي اول جامعة اقيمت في العالم وقائمة حتى الآن؟",
        "correctAnswer":"جامعة القرووين في المغرب",
        "answers":["جامعة اكسفورد في بريطانيا","جامعة الأزهر في مصر","جامعة الزيتونة في تونس","جامعة القرووين في المغرب"]
    },
    {
        "question":"من أول من أهتم من العلماء بالأحاديث الصحيحة؟",
        "correctAnswer":"البخاري",
        "answers":["البخاري","الترمذي","مسلم","ابن ماجه"]
    },
    {
        "question":"من هو الصحابي الجليل الملقب بالفاروق؟",
        "correctAnswer":"عمر بن الخطاب",
        "answers":["عباده ابن الصامت","عثمان بن عفان","علي بن أبي طالب","عمر بن الخطاب"]
    },
    {
        "question":"من هو النبي الملقب بخليل الله؟",
        "correctAnswer":"سيدنا ابراهيم عليه السلام",
        "answers":["سيدنا محمد عليه السلام","سيدنا عيسى عليه السلام","سيدنا ابراهيم عليه السلام","سيدنا موسى عليه السلام"]
    },
    {
        "question":"ما هو لون الرئتين السليمتين ؟",
        "correctAnswer":"وردي",
        "answers":["وردي","احمر","ابيض","اسود"]
    },
    {
        "question":"ما هو ميقات أهل مصر والشام للحج والعمرة؟",
        "correctAnswer":"رابغ",
        "answers":["ذو الحليفة","قرن المنازل","رابغ","ذات عرق"]
    },
    {
        "question":"ما هي السورة التي تعدل ربع القرآن ؟",
        "correctAnswer":"الكافرون",
        "answers":["البقرة","المسد","الناس","الكافرون"]
    },
    {
        "question":" ما هي السورة التي تعدل ثلث القرآن ؟",
        "correctAnswer":"الإخلاص",
        "answers":["الفلق","الكوثر","البقرة","الإخلاص"]
    },
    {
        "question":" ما هي أكبر جزيرة في البحر المتوسط ؟",
        "correctAnswer":"جزيرة صقلية",
        "answers":["جزيرة سانتوريني","جزيرة مالطا","جزيرة قبرص","جزيرة صقلية"]
    },
    {
        "question":" ما هي أكثر دول العالم انتاجا للفول السوداني ؟",
        "correctAnswer":"الهند",
        "answers":["السودان","الصومال","الصين","الهند"]
    },
    {
        "question":" ما هي الدولة العربية التي يمر بها خط الاستواء ؟",
        "correctAnswer":"الصومال",
        "answers":["مصر","الجزائر","السودان","الصومال"]
    },
    {
        "question":"متى وقعت مذبحة صبرا وشاتيلا بالميلادي ؟",
        "correctAnswer":"عام ١٩٨٢ م",
        "answers":["عام ١٩٨٤ م","عام ١٩٨١ م","عام ١٩٨٣ م","عام ١٩٨٢ م"]
    },
    {
        "question":" الغاز الذي يشكل حوالي 75 %من اجمالي كتلة الشمس ؟",
        "correctAnswer":"الهيدروجين",
        "answers":["الكالسيوم","الأوكسجين","النيتروجين","الهيدروجين"]
    },
    {
        "question":" الطائر الوحيد الذي يستطيع تمييز اللون الأزرق هو ؟",
        "correctAnswer":"البومة",
        "answers":["البومة","الهدهد","الصقر","الغراب"]
    },
    {
        "question":" اللون الذي لا يمكن للنحل رؤيته  ؟",
        "correctAnswer":"الأبيض",
        "answers":["الأسود","الأزرق","البرتقالي","الأبيض"]
    },
    {
        "question":" في أي دولة تم أفتتاح أول مترو أنفاق في العالم؟",
        "correctAnswer":"أنجلترا",
        "answers":["الصين","روسيا","فرنسا","أنجلترا"]
    }
    
]

